波子718 Cayman / Boxster引頸以待的終極車型登場

睇標題大家都估到係GT4啦~
之前傳聞又話會用四缸又話會用六缸

究竟除左外型同上一代有咩唔同呢？

今次718 Cayman GT4 同 718 Spyder共同推出

今代Spyder不再只係部輕量化Boxster，而可視為GT4的開蓬版

*上代2011的Boxster Spyder

兩部新車並未如傳聞所講用detune的991 GT3引擎，而是共用一副度身定造的4公升水平對向6氣缸自然吸氣引擎

馬力為420匹，比上代多出35匹
最高轉速達7600rpm，峰值扭力在5000-6800rpm輸出

該引擎反而是基於991 / 992 Carrera，有20％的結構是相同，並與其共享生產線製作

0-100km/h 加速只需4.4秒
718 CaymanGT4最高速可達304km/h(188mph)
而718 Spyder則可達301km/h(187mph)

與傳聞不同，新車暫時只有六速手動波箱，並未有PDK波箱選項

保時捷的GT街車部門主管Andreas Preuninger表示，雖然曾經有考慮使用PDK，但棍波為GT4本身其中－項的重要原素，所以繼續沿用

車身比普通718矮30mm

受惠於Spyder版需要更多的下壓力，新車比上代GT4的下壓多50％

但重量為1420kg，比上代多30kg
因為使用了更大的電池，新增start stop功能，及死氣喉的粒子過濾裝置，以符合環保要求

制動性能上，剎車標準配置aluminium monobloc fixed-calliper brakes，車主可選配效率更高的 Porsche Ceramic Composite Brake (PCCB)
車胎兩部車都使用米芝蓮的Pilot Sport Cup 2，前245/35 ZR20, 後295/30 ZR20

賽道表現方面，在Nurburing Nordschleife的圈速比上代GT4快10秒，能達與991 GT3睇齊的7分12秒範圍

*991 GT3

如果GT4的買家想更加熱血，更可選配Clubsport裝備，該選項會加裝防滾架，賽車座椅，司機六點式安全帶及滅火筒，以供更極烈駕駛之用

車價方面，GT4為£75,348，Spyder版較平，為£73,405

型左

Boxster Spyder之前2016年嗰部都係開蓬GT4
Btw圈速係同991.1定991.2 GT3比？

繼續6速棍+NA
我好興奮呀.jpg

啲1A仔：垃圾車PDK都冇，快極咪都係輸比TTRS，又冇Turbo，又冇4驅，仲要坐得2個人

平六NA 6MT

4000cc
420ps
急不及待想睇992GT3，想瘋狂比GT老世講解架車

呢d真係心機車 死硬派
有錢真係要整返部玩

個價點解唔揀911？
唔識車

Base 911
cayman 打爆

仲要係GT操刀

正路邊架快d？

平六自吸

棍仔直線未必夠pdk快，不過落track一定係gt4贏

其實波子新果啲棍波車有無自動補油防死火果啲功能？
如果有又有無得熄

有auto blip制（真係叫auto blip button），可以自己熄咗佢，之前要熄晒DSC先會熄，宜家有一個獨立制去override
991.2 speedster都有
呢架981.2 GT4/Spyder都有

部spyder好正
但如果過200我一定過唔到自己果關

到hk駛唔駛2m?

原來係佢，漏左添 ，謝提醒

應該同991.1比掛，升級 .2之後匹數大少少圈速升多多，照計未必有得比

呢架係cayman gt4
好多野都係911 gt3 度黎
完爆普通911
同埋我自己覺得cayman 外型好過911
911 要傳承設計，成架車太圓
cayman 辣d
另外6速+na 係sell 原始駕駛感
vs 992 既turbocharged+ pdk
死硬派一定鍾意呢架

992 GT3出之前要J GT4

波子啲型號真係巧複雜

GT3 Touring